香港816醞釀發動銀行大擠兌

香港816醞釀發動銀行擠兌 金管會︰台資銀行不是首要目標

2019-08-12

〔記者王孟倫／台北報導〕香港反送中運動越演越烈，繼今日香港機場遭大癱瘓，又有香港民眾在網路串連，要在8月16日發動銀行大擠兌；對此，金管會主委顧立雄受訪表示，台資銀行在香港是以企金為主、並非消金，因此，「我們不會是他們首要目標」。

顧立雄今天出席席證交所舉辦的「全國教師證券知識研習營之結業典禮」，並對香港民眾醞釀擠兌銀行，做出以上表示。

顧立雄指出，罷工在民主國家是常態，雖然香港已回歸中國，但仍在五十年承諾不變的機制下運作，既有金融市場仍持續維持，金管會要關注的是有無影響金融市場穩定。

顧立雄直言，香港的金融市場運作有無受影響，不只是台灣關注，世界各國也都睜大眼睛緊盯，雖然台灣金融業對香港曝險超過一兆新台幣，但實際上，其它國家對香港曝險還更多，若有衝擊，台資銀行不會是唯一受影響，全球都會關注！

其次，有消息傳出，香港民眾正在發起8月16日銀行大擠兌，要港民到銀行把存款提出，是否將連動波及台資銀行？顧立雄回應，台灣在香港的分支機構不是以消金為主，「應該是在當地銀行比較會受影響」。

若香港當天真的發生銀行擠兌風波，顧立雄直言，「我們不會是主要的目標」，香港當地銀行、或當地國際性銀行，可能受影響的層面較大。

顧立雄強調，香港作為國際金融中心，當地銀行也都有流動性準備，不會因為有人發起擠兌運動，就無法因應；此外，金管會方面，也會持續密切關注相關事件之發展。
<自由時報>

推

721 811

仆街擠提好大獲唔好亂黎

816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

同廢老講，黃絲㩒撚哂就無架啦
即刻仆去排隊

816換美金攬炒 無撚用死左條心

中小企個公司HONG KONG BANK ACCOUNT呢?
提你腦細叫會計㩒錢轉美金,唔係下個月分分鐘找唔到數
要求下個月美金CASH出週薪,唔要港紙

我係要攬炒呀p牌仔

求下唔好擠提呀，我個幾十層樓會無架